養狼的故事

養狼的故事
（專欄作家 古德明） - 古德明

九月十八日，美國總統特朗普宣佈將加強對中共貿易制裁；十九日，中共總理李克強第一千次重申：「我們堅守自由貿易原則，對中外企業一視同仁……」中共的話永遠是那麼漂亮。

清朝紀曉嵐《槐西雜志》卷四載：滄州某富人偶得兩頭小狼，與家犬共畜，狼逐漸長大，「亦頗馴」。有一天，那富人晝寢，兩次被家犬怒號驚醒，不解其故，就裝睡窺察，見狼「伺其未覺，將齧其喉，犬阻之不使前也」。

他這才明白，狼性終不可改，於是殺狼取皮。紀曉嵐寫的，分明是中共二零零一年加入世界貿易組織之後的故事。

過去十七年，中共最初「亦頗馴」，駸駸成為世界第二大經濟體，實力大增，到習近平主政，終於得志猖狂，製作紀錄片《厲害了，我的國》，今年三月全國上映；又製作電影《戰狼》兩集，豪言「犯我中華者，雖遠必誅」，二零一五、一七年先後全球上映。

二零一七年，清華大學國情研究院長胡鞍鋼發表所謂研究報告，聲言「中國綜合國力已超越美國」；二零一五年，中共國務院還宣佈「中國製造二零二五」計劃，自稱十年之後將成製造業強國。

現在，美國驚覺中共欲齧其喉，中共才停播《厲害了》，批評《戰狼》挑釁國外，連「二零二五」計劃都少見提起。

其實世界貿易組織致力促進國際貿易自由，而中共處處防範民權思想，一黨利益之外一概不理，怎會理會甚麼自由貿易守則。

二零零五年十月，美國商務部長古提瑞茲（Carlos Gutierrez）就說，美國企業難以進入中國市場；二零零七年四月，美國駐世界貿易組織代表奧爾蓋耶（Peter Allgeier）也說，中共保護知識所有權不力，食品安全也「沒有完全採納國際標準」。

二人無疑已是委婉其詞。

政治上，中共諸多禁忌。所以，美國谷歌（Google）公司網上搜尋服務，不按中共意旨杜絕民權資料，就不得在大陸經營；美國電影《維尼與我》，因小熊維尼體態頗似習近平，也不得在大陸上映。而同類事情不知凡幾。

商業上，大陸官商一體，不容侵犯。美國海灣石油（Gulf）公司最近在廣州開業，當局竟以「不正當競爭」為名，禁其減價招徠，以保障國營石油公司利潤。

內蒙古鴻茅酒廠宣傳其藥酒「每天兩口，健康長壽」，被廣州譚秦東醫生質疑，今年一月竟然派人率公安到廣州，抓了譚秦東北去，拘禁三個月，把他折磨得精神失常，妻子代發道歉聲明，然後釋放。

而這就是中共的「公平競爭」以及「食品安全」標準。

至於外國科技知識、商業秘密等，中共竊取不遺餘力，還說甚麼「保護」。上月初，美國聯邦調查局就拘捕美國通用電氣公司工程師鄭小清，說他盜竊公司機密，傳往中國大陸。

世界貿易組織養狼，結果會怎樣，今天已可見端倪，自由世界再不警醒，將噬臍莫及。

古德明
專欄作家

上一則
上一則
中南海浮沉：習總的計劃經濟算盤 (林和立)

下一則
下一則
世道人生：中秋的省思 (李怡)